[有圖]到底係XS Max問題，3問題，定我問題？

是咁的

我早兩個禮拜飛左去外地(5/12-18/12)，就預先去鴨記買左張Data Card，然後一落機就用部XS Max轉Mobile Data係用Secondary 鴨記卡，先再開Roaming，而我張香港主卡係用3，咁兩個禮拜我都有上網上連登上FB睇片，而且冇搞過data setting.

點知今日收到Statement，3就Charge左我喺外地嘅時候有一啲好零碎嘅data usage, 數以幾十kb計, 就收我百零蚊, 流量之細係乜都冇可能做到, 下面有圖

3嗰邊正係死話system顯示有data record所以就有咁嘅charge.

到底係部電話有問題，要上Apple搞，定3知我喺外地汁汁博Charge我(我找數從來用Auto Pay)？定還是係我有啲咩做錯？

呢個問題我一定要解決，如果唔係下次同樣情況我又飛佢又咁樣鳩charge我，如果唔係幾十kb而係幾十mb幾百mb咁點算？有冇巴打有同樣情況？

其實任何 (係, 任何, An同iOS都一樣) 都會有呢個問題
你要屌3叫佢直頭cut Q咗個自動數據漫遊

好似係iPhone 問題，之前聽其他把打講過12.0指定唔到用張卡 ，12.1先fix左

任何機都有 所以一定cut漫遊

因為我本身主卡個Plan每個月有2gb可以喺大陸澳門用，所以Cut左漫遊會用唔到..

所以有啲頭痕，之後再飛都唔知仲點信佢，直接蚊張卡出黎又唔得，因為我飛時主卡通常都會插住，因為有Business Call要聽。如果我插張主卡落另一部電話咁我要部雙卡黎做咩

apple問題
試下叫3 waive 好聲好氣 應該無咩問題

一定拎有or熄其中一張咭

我喺度諗正常人去旅行點都會抆走香港張 SIM 卡

用家問題

應該三方面都有問題,點會你用漫遊卡無訊息

點解唔拎走張sim / cut 左roaming佢.

因為我會睇來電揀Roaming Call黎聽 for business purpose. 所以我要確保人地打我香港電話reach到我，我再選擇聽唔聽/whatsapp call back，只係唔會use roaming data。

點先為之正常？

樓主 用緊應該係舊時啲pay as you go要去到突定用量先有提醒

你不如直接用3嗰個外遊服務算啦，都唔係貴儲值卡好多啫

android機都試過 明明熄咗漫遊都話我用咗幾十KB

如果個plan跟本無包漫遊服務可以試下打去cs免左佢
要關左 「流動數據切換」